司法覆核港鐵肆意關閉地鐵站

作為公營交通工具， 佢地係唔可以隨便關閉某些車站
正如巴士 小巴 一樣
咁樣其實有冇得諗
我知可能會拖好耐 但若果無人提出 佢地可以配合政府
將全部地鐵站關影 同戎嚴一樣

推推推

推

召喚法律jj

市民應該入稟 同埋巳經申請不反對通知書

推，想問好耐

遲下831，關哂港島綫所有站

召喚law 人!!!

再推

推！

申請禁制令唔比佢地亂黎

巴士封路

狗鐵停駛，不合作助攻，俾佢向中共交下貨一次

觀塘兵家死地走唔到，去東涌行街，捉緊春袋

幫推， 歡迎copy and paste

屯門南 259D
屯門北 258D
天水圍 269C
元朗 268C
東涌 E22
大埔 74X
上水 277E
粉嶺 277X
沙田市中心 88X/89
第一城 89X
沙田圍 89B/80X
大圍 80/89B
馬鞍山 89D
大水坑/石門 89C
九龍塘 E22
旺角 1A/13D/16/296C
佐敦 1A/14/W2
尖沙咀 1A/215X/219X
紅磡 11X/15
土瓜灣 11X/14/15
將軍澳 296A/296C(尚德)/98A(坑口寶琳)
深水埗/長沙灣 296C
中西區 101
灣仔 101/601/619
銅鑼灣 601/619
北角 601/619/小輪
東區 606/小輪(西灣河)
南區 671
黃大仙 (求其一架新界嚟嘅)
九龍灣 (行啦屌你)

推到有法律巴絲

XI. 司法覆核

司法覆核是一項高等法院原訟法庭對行政機構和下級法院的作為行駛監管權的程序。有關行政機構通常是政府部門或根據某些條例成立的公共機構。

申請司法覆核的一方稱為「申請人」，而作出受爭議的決定的一方則稱為「答辯人」。

有一點很重要的，就是司法覆核並不著眼於覆核一項行政決定的是非曲直，法庭只會就相關的決策過程作出覆核。換言之，法庭不會審查受質疑的決定是對或是錯，但會審查決策過程有否任何出錯。

第二點應注意的是，受覆核的決定必須涉及公眾利益。如果相關的決定只損害你的個人利益，或僅屬於你與決策者的私人糾紛，法庭便會拒絕你的申請。如果你跟決策者就一項合約條款存有爭議，這便是私人糾紛的其中一例。

第三點應注意的是，向法庭提出的司法覆核一般建基於以下一項或多項理由：

該決定由一個沒有相關法定權力的人作出。
該決定按一個不當或不正確的程序作出（舉例，決策者並沒有遵循某一條例所列明的程序規則）。
該決定不合理地作出（舉例，決策者並沒有考慮一項他在作出決定時應考慮的相關事項）。

好似有得打

禁制佢個禁制令

Lm

Push

試下用1823問埋

又係啲叫人快啲做，但自己唔做嘅po

push

一係就全港宵禁

推呀離曬大嫂

係囉， 可以咁樣關站既咩

唔可以比佢隻手遮天

管方：
作為公營交通工具載客量最高的龍頭，為何可以隨時關閉車站？
政府作為大股通，絕對需要保障一般打工仔的上班權利。
正如其他公營交通工具一樣，他們亦不能在特定時間隨時關閉某些路線。
作為公營交通工具從來應以市民大眾為首要考慮條件，本人反問關閉車站是否為一能達到港鐵職員的人身安全的唯一方法？
加上若果以遊行為理由，集合點是觀塘。 為何需要把九龍灣至調景嶺的車站全部關閉，這決定又基於什麼原則？

Sent

推

824 觀塘
825 荃葵青

如果本身冇對個車站做成嚴重破壞令到車站不能運作，咁佢嘅理據成唔成立

推到公民黨做嘢

咪覆喇 佢已經咁柒 佢封哂咪仲好 全民戒嚴

拎個禁制令唔比佢亂關閉得唔得

仲有過期催淚彈，冇number

堆

呢個一定要做

612
721
811
Push

推到佢封哂佢

[裝備更新]關於地鐵跪低之應對

要趁早搞

推
邊有得話停駛就停駛

up

無問題
我地各自努力！

JR係對政府咋

真心無理 星期六唔俾人去行街睇戲食飯架 有d人仲要返工tim
停左咁撚多個站 d沿線舖頭生意損失係咪狗鐵賠啊dklm

tui

全港大停駛

光復香港 時代革命

加埋疑似偽造法律文件

真係要做野，公共運輸業唔係一般公司，你話唔開就唔開

鬥出禁制令，唔比佢停駛

有冇人知道依家個保護記者基金既情況係點？

唔知都入黎幫下p牌仔推推post唔好唔記得左依三百幾萬

呢個政府戇撚鳩，琴日陳帆先話搵其他活動去唔好去機場，好啦我今日咪去觀塘遊行囉，有不反對通知書嫁嘛，呀屌你老母搭唔撚到地鐵去觀塘，你依家想我點先。叫我遊行唔好搞勇武，想遊行就唔俾我搭車，正一仆街冚家產

法律界朋友...快d出黎

其實要幾多錢搞司法覆核

配合政府？根本實際上政府其中一個部門黎

港島獨立

運輸處唔出聲？個陣九巴開特別班都要人解釋

政府好撚狗 正經野唔做 成埋D小動作
快D司法覆核收政府皮

留名 831 遊行又封鐵
九龍新界J可以 book 定酒店過夜
反正而家酒店咁L平

要啦
又唔係宵禁
不X知所謂

集體告

推推

gchi

唔洗，因為張禁制令是假的

[緊急正視聽] 監控燈柱冇拆到

狗鐵癱瘓港島

推 支持

其實咁封站只會激嬲更加多人 等睇民陣831 300萬人

我覺得係

pish

打爆佢個閪

幫推
閂其他無關係ge站做乜鳩

支持！籌旗預埋我

Pish

簡直痴撚線，港鐵製造白色恐怖

長洲覆核王好忙

支持

黨鐵係犯緊法

要收返專營權

陳帆失職

推
依一世都唔好唔記得黑警做過啲咩
認撚住依兩個臭閪迫女手足除衫 非禮女手足
PC55827 霍少清
PC26522 陳詠詩

824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

食屎狗，擺明唔想人遊行，831有種停晒所有鐵路佢

而家垃圾政府做既野全部都係迫人反

無number已經司法覆核緊

啲小商戶比港鐵害死啦

推到有law友覆

dklm 收咁撚貴落閘

推啊

黨鐵張禁制令假嫁

咪係 公共交通都可以咁

#chinazi

律政司是黨的

不唔不反對一回事
有咩理由可以話關就關

講講下應該打得過

1

港島隻揪大會

其實程序上係唔係要先到運輸署投訴，如果佢話冇問題先可以覆核? 如果佢唔處理就只可以申訴專員公署?
私營公司可唔可以覆核佢的決定?

地鐵政治化

禁制令應該仲可以
司法覆核應該難啲，港鐵點講都係一間公司，你好難jr一間公司既決定
相反如果係政府要求港鐵局部封站，你就可以申請jr政府呢個要求既（in case真係有違法/違憲）
不過我認為應該jr咗721果晚既事先

話就話禁制令但其實已經有啲似戒嚴

XI. 司法覆核

司法覆核是一項高等法院原訟法庭對行政機構和下級法院的作為行駛監管權的程序。有關行政機構通常是政府部門或根據某些條例成立的公共機構。

申請司法覆核的一方稱為「申請人」，而作出受爭議的決定的一方則稱為「答辯人」。

有一點很重要的，就是司法覆核並不著眼於覆核一項行政決定的是非曲直，法庭只會就相關的決策過程作出覆核。換言之，法庭不會審查受質疑的決定是對或是錯，但會審查決策過程有否任何出錯。

第二點應注意的是，受覆核的決定必須涉及公眾利益。如果相關的決定只損害你的個人利益，或僅屬於你與決策者的私人糾紛，法庭便會拒絕你的申請。如果你跟決策者就一項合約條款存有爭議，這便是私人糾紛的其中一例。

第三點應注意的是，向法庭提出的司法覆核一般建基於以下一項或多項理由：

該決定由一個沒有相關法定權力的人作出。
該決定按一個不當或不正確的程序作出（舉例，決策者並沒有遵循某一條例所列明的程序規則）。
該決定不合理地作出（舉例，決策者並沒有考慮一項他在作出決定時應考慮的相關事項）

[班勇武手足可能一直都去錯地方] 聽朝還眼楂緊政府春袋集會!

P牌推唔郁
求幫推
聽日行動建議

學元朗班由，抬起個閘再行入路軌

今次咁樣地鐵使唔使罰錢？

都係比返正苦 不過今次正苦實知
正苦發言人表示 要賠返錢比鳩鐵 表示佢地大力支持正苦

如果係的話 全香港人一齊司法覆核港鐵

救人！打狗！

重要！影響成敗新口號 ：［打狗！救人！］

頭先睇新聞話運房局局長認為今次可以唔罰

根本都唔係公司 係正苦其下既部門

有冇法律撚入一入黎

去馬

有得打, 應該攪眾籌同佢死過

推法律巴

司法覆核係針對行政機構，狗鐵好似係私營機構黎？如果係私營基本上冇得JR禁制令起碼都可以拗下

根本痴撚線

gogogo